美封殺華為5G 日專家：可能再限中國留學生選課

日本安全議題專家松田康博近日指出，美國封殺中國電訊設備巨擘華為5G，只是美中長期競爭的「新冷戰」開端，美國可能限制中國留學生可選課的領域，並且要求其他國家跟進。

澳洲雪梨晨驅報（The Sydney Morning Herald）23日報導，東京大學教授、日本首相安倍晉三顧問團成員之一的松田康博（Yasuhiro Matsuda）近期訪問澳洲時做上述表示。

松田康博指出，二戰後的冷戰造成蘇聯解體，而新的美中競爭關係帶動全球秩序變動，全球的經濟仍將連結，但其他領域，例如敏感的軍事科技與教育將「脫鉤」。

松田康博說，他相信在西方國家唸大學的中國留學生，將會受到選修領域的限制，美國會帶頭，「美國也會希望盟友選邊」，有一天日本可能會限制中國留學生的選課領域。

報導引述松田康博的談話指出，「我認為人與人的交流會被限縮，而這個趨勢將會傳到全世界」，「中國學生在美國學科技？我認為不會繼續下去，會有些限制」。

報導指出，去年有超過20萬中國學生在澳洲唸書，澳洲的教育部門對中國的依賴引發疑慮，認為澳洲與中國合作的研究最終協助中國高科技武器的發展。

報導說，因開放邊界的自由貿易觀念，澳洲自1990年代起逐步開放外國學生到澳洲唸書，但這樣的觀念在轉變，儘管仍是經濟全球化的時代，國家安全的考量勝過經濟利益。

澳洲墨爾本拉特普大學（La Trobe University）亞洲計劃主任葛理翰（Euan Graham）說，全球化雖沒結束，大幅調整已在發生，美中競爭廣泛影響軍事、經濟等層面。

美國玩埋麥卡錫主義，用共碟做理由係美國本土捉啲中國移民起訴取消戶籍，充公資產，再強制遣返中國就正啦